// src/data/footballQuestions.js

const footballQuestions = [
    // Perguntas sobre Copas do Mundo
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país ganhou a Copa do Mundo FIFA de 2018?",
      options: ["Alemanha", "Brasil", "França", "Croácia"],
      answer: "França",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em que ano o Brasil ganhou sua primeira Copa do Mundo?",
      options: ["1950", "1958", "1962", "1970"],
      answer: "1958",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador marcou o gol da vitória na final da Copa do Mundo de 2014?",
      options: ["Mario Götze", "Lionel Messi", "Thomas Müller", "André Schürrle"],
      answer: "Mario Götze",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país sediou a Copa do Mundo de 2002 junto com o Japão?",
      options: ["China", "Coreia do Sul", "Austrália", "Indonésia"],
      answer: "Coreia do Sul",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quantas Copas do Mundo o Brasil conquistou até 2022?",
      options: ["4", "5", "6", "7"],
      answer: "5",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem foi o artilheiro da Copa do Mundo de 2006?",
      options: ["Miroslav Klose", "Ronaldo", "Thierry Henry", "Zinedine Zidane"],
      answer: "Miroslav Klose",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual seleção é conhecida como 'La Roja'?",
      options: ["Portugal", "Chile", "Espanha", "México"],
      answer: "Espanha",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem foi o técnico da seleção brasileira na Copa do Mundo de 2002?",
      options: ["Luiz Felipe Scolari", "Carlos Alberto Parreira", "Dunga", "Tite"],
      answer: "Luiz Felipe Scolari",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em que país ocorreu a 'Tragédia de Heysel' em 1985?",
      options: ["Inglaterra", "Bélgica", "Itália", "Alemanha"],
      answer: "Bélgica",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país venceu a Copa do Mundo pela primeira vez em 2010?",
      options: ["Holanda", "Espanha", "Alemanha", "Argentina"],
      answer: "Espanha",
    },
    // Perguntas sobre Jogadores Famosos
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador é conhecido como 'O Fenômeno'?",
      options: ["Ronaldinho Gaúcho", "Ronaldo Nazário", "Cristiano Ronaldo", "Romário"],
      answer: "Ronaldo Nazário",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem ganhou a Bola de Ouro (Ballon d'Or) em 2019?",
      options: ["Lionel Messi", "Virgil van Dijk", "Cristiano Ronaldo", "Luka Modrić"],
      answer: "Lionel Messi",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador é apelidado de 'La Pulga'?",
      options: ["Lionel Messi", "Sergio Agüero", "Neymar Jr.", "Kylian Mbappé"],
      answer: "Lionel Messi",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em qual clube Pelé passou a maior parte de sua carreira?",
      options: ["Santos", "Flamengo", "Corinthians", "Boca Juniors"],
      answer: "Santos",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador é conhecido por marcar o 'Gol da Mão de Deus'?",
      options: ["Diego Maradona", "Zinedine Zidane", "David Beckham", "Ronaldinho Gaúcho"],
      answer: "Diego Maradona",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem é o maior artilheiro da história da Liga dos Campeões da UEFA?",
      options: ["Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Raúl", "Robert Lewandowski"],
      answer: "Cristiano Ronaldo",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador brasileiro é conhecido como 'Rei do Drible'?",
      options: ["Neymar Jr.", "Garrincha", "Ronaldinho Gaúcho", "Robinho"],
      answer: "Garrincha",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem foi eleito o melhor jogador jovem da Copa do Mundo de 2018?",
      options: ["Kylian Mbappé", "Paul Pogba", "Eden Hazard", "Harry Kane"],
      answer: "Kylian Mbappé",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador francês ganhou a Copa do Mundo como jogador e como técnico?",
      options: ["Didier Deschamps", "Zinedine Zidane", "Laurent Blanc", "Thierry Henry"],
      answer: "Didier Deschamps",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem é o jogador com mais partidas pela seleção brasileira?",
      options: ["Cafu", "Roberto Carlos", "Dani Alves", "Pelé"],
      answer: "Cafu",
    },
    // Perguntas sobre Clubes
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube venceu a Liga dos Campeões da UEFA mais vezes?",
      options: ["Barcelona", "Manchester United", "Bayern de Munique", "Real Madrid"],
      answer: "Real Madrid",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em que ano o Corinthians ganhou seu primeiro Mundial de Clubes da FIFA?",
      options: ["2000", "2012", "1999", "2015"],
      answer: "2000",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual é o maior rival do Liverpool na Inglaterra?",
      options: ["Manchester City", "Manchester United", "Everton", "Chelsea"],
      answer: "Manchester United",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube é conhecido como 'The Old Lady' (A Velha Senhora)?",
      options: ["Milan", "Juventus", "Inter de Milão", "Roma"],
      answer: "Juventus",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube brasileiro é chamado de 'Galo'?",
      options: ["Atlético Mineiro", "Grêmio", "Flamengo", "Palmeiras"],
      answer: "Atlético Mineiro",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube argentino é conhecido como 'Xeneizes'?",
      options: ["River Plate", "Boca Juniors", "San Lorenzo", "Independiente"],
      answer: "Boca Juniors",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em qual clube Cristiano Ronaldo iniciou sua carreira profissional?",
      options: ["Manchester United", "Sporting CP", "Real Madrid", "Juventus"],
      answer: "Sporting CP",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube brasileiro é conhecido como 'Timão'?",
      options: ["Corinthians", "São Paulo", "Santos", "Fluminense"],
      answer: "Corinthians",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube ganhou a Libertadores da América em 2019?",
      options: ["Flamengo", "River Plate", "Boca Juniors", "Grêmio"],
      answer: "Flamengo",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube inglês é conhecido como 'The Gunners'?",
      options: ["Chelsea", "Arsenal", "Tottenham", "Manchester City"],
      answer: "Arsenal",
    },
    // Perguntas sobre Competições
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual seleção venceu a Copa América em 2021?",
      options: ["Brasil", "Argentina", "Chile", "Uruguai"],
      answer: "Argentina",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube venceu a Copa Libertadores da América mais vezes?",
      options: ["Independiente", "Boca Juniors", "River Plate", "São Paulo"],
      answer: "Independiente",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem ganhou a Premier League inglesa na temporada 2015-2016 surpreendendo o mundo?",
      options: ["Leicester City", "Manchester City", "Chelsea", "Liverpool"],
      answer: "Leicester City",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país conquistou a Eurocopa de 2016?",
      options: ["França", "Portugal", "Alemanha", "Espanha"],
      answer: "Portugal",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em que ano foi fundada a FIFA?",
      options: ["1900", "1904", "1910", "1920"],
      answer: "1904",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube detém o recorde de títulos do Campeonato Brasileiro Série A?",
      options: ["Flamengo", "Palmeiras", "Santos", "Corinthians"],
      answer: "Palmeiras",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem ganhou a Liga dos Campeões da UEFA na temporada 2020-2021?",
      options: ["Manchester City", "Chelsea", "Real Madrid", "Bayern de Munique"],
      answer: "Chelsea",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país sediou a Copa do Mundo de 1994?",
      options: ["Itália", "Estados Unidos", "França", "Alemanha"],
      answer: "Estados Unidos",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual é o torneio de clubes mais antigo do mundo?",
      options: ["Copa Libertadores", "FA Cup", "Copa do Brasil", "Taça dos Clubes Campeões Europeus"],
      answer: "FA Cup",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país venceu o primeiro Campeonato Europeu de Seleções (Eurocopa) em 1960?",
      options: ["URSS", "Espanha", "Alemanha Ocidental", "Itália"],
      answer: "URSS",
    },
    // Perguntas sobre Recordes e Curiosidades
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem é o jogador com mais gols em partidas oficiais na história do futebol?",
      options: ["Pelé", "Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Romário"],
      answer: "Cristiano Ronaldo",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador detém o recorde de maior número de partidas pela seleção nacional?",
      options: ["Ahmed Hassan", "Sergio Ramos", "Gianluigi Buffon", "Claudio Suárez"],
      answer: "Ahmed Hassan",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem é o goleiro com mais gols marcados na história?",
      options: ["Rogério Ceni", "José Luis Chilavert", "Higuita", "Jorge Campos"],
      answer: "Rogério Ceni",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual clube brasileiro conquistou a tríplice coroa em 2003?",
      options: ["Cruzeiro", "Flamengo", "São Paulo", "Internacional"],
      answer: "Cruzeiro",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual foi o primeiro clube de futebol fundado no Brasil?",
      options: ["Fluminense", "São Paulo", "Sport Club Rio Grande", "Corinthians"],
      answer: "Sport Club Rio Grande",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quem é o jogador mais jovem a ganhar uma Copa do Mundo?",
      options: ["Pelé", "Kylian Mbappé", "Ronaldo Nazário", "Michael Owen"],
      answer: "Pelé",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual país detém o recorde de maior goleada em Copas do Mundo (10-1)?",
      options: ["Hungria", "Alemanha", "Brasil", "França"],
      answer: "Hungria",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual treinador é conhecido como 'The Special One'?",
      options: ["Pep Guardiola", "José Mourinho", "Alex Ferguson", "Jürgen Klopp"],
      answer: "José Mourinho",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual foi o placar histórico entre Brasil e Alemanha na Copa de 2014?",
      options: ["7-1", "5-0", "6-2", "8-0"],
      answer: "7-1",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual jogador é conhecido por perder um pênalti na final da Copa do Mundo de 1994?",
      options: ["Roberto Baggio", "Franco Baresi", "Paolo Maldini", "Dino Baggio"],
      answer: "Roberto Baggio",
    },
    // Perguntas sobre Regras e Termos
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quantos minutos dura um jogo de futebol regulamentar (sem contar acréscimos)?",
      options: ["80 minutos", "90 minutos", "100 minutos", "120 minutos"],
      answer: "90 minutos",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quantas substituições eram permitidas em competições oficiais antes de 2020?",
      options: ["2", "3", "4", "5"],
      answer: "3",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "O que significa a sigla VAR no futebol?",
      options: ["Virtual Assistant Referee", "Video Assistant Referee", "Video Action Replay", "Visual Assistant Referee"],
      answer: "Video Assistant Referee",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual infração é cometida quando um jogador toca a bola com a mão intencionalmente?",
      options: ["Falta", "Impedimento", "Pênalti", "Handebol"],
      answer: "Handebol",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "O que é um 'hat-trick' no futebol?",
      options: ["Marcar dois gols em um jogo", "Marcar três gols em um jogo", "Fazer um gol olímpico", "Defender um pênalti"],
      answer: "Marcar três gols em um jogo",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual cartão é mostrado pelo árbitro para advertir um jogador?",
      options: ["Cartão Azul", "Cartão Verde", "Cartão Amarelo", "Cartão Vermelho"],
      answer: "Cartão Amarelo",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Qual é a altura padrão de uma trave de futebol?",
      options: ["2,44 metros", "2,50 metros", "2,70 metros", "3 metros"],
      answer: "2,44 metros",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Quantos árbitros estão presentes em campo em uma partida profissional (sem contar VAR)?",
      options: ["1", "2", "3", "4"],
      answer: "4",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "O que é um 'gol olímpico'?",
      options: ["Gol marcado diretamente de um escanteio", "Gol contra", "Gol marcado de bicicleta", "Gol após driblar todos os adversários"],
      answer: "Gol marcado diretamente de um escanteio",
    },
    {
      category: "Futebol",
      question: "Em que situação um jogador está impedido?",
      options: ["Quando está atrás da linha da bola", "Quando está à frente do penúltimo defensor", "Quando recebe a bola do goleiro", "Quando está no seu próprio campo"],
      answer: "Quando está à frente do penúltimo defensor",
    },
  ];
  
  export default footballQuestions;
  